# 1.Swiftって何？
## Swift言語とは？(Chapter01)

* 2014年のWorldwide Developers Conference(WWDC)で、新しいプログラミング言語の「Swift言語」が発表されました。
* iPhoneアプリはこれまで、Objective-C言語で開発されてきましたが、新しい言語としてSwiftが登場したのです。
* Swiftの特長は、 **速くて** 、 **モダン** で、 **安全** なところです。

* 「速い」
    * これまでのObjective-Cと比較して実行速度が速くなりました。
* 「モダン」
    * Objective-Cは古くからある言語で、書き方も複雑でした。
    * Swiftは、JavaScript,Ruby,Pythonなどの新しい言語のいいところを参考に考えられているので、理解しやすく、開発効率も良いです。
* 「安全」
    * データ型のチェックが厳密になったり、メモリ管理方法が賢くなることで、プログラムの記述ミスで起こっていたバグが、文法の段階で起こりにくいようになりました。

## Playgroundで体験しよう(Chapter02)

* Playgroundって何？

    * Xcodeには、Swiftをコーディングすると、直ぐに結果が見れる、Playgroundという機能があります。これを使って、これからSwift言語の学習を行っていきます

### まず、Xcodeを起動します

* 起動したら、 **Get started with a playground** を選択してください  
*  **Choose options for your new playground:**  のページに以下のようにいれます  

 |項目    |内容           |
 |--------|--------------|
 |Name    | MyPlayground |
 |Platform| iOS          |

上のように入れたら **Next** を押します

* ファイルの保存場所選択画面が出ます。ここでは **Desktop** を選んで **Create** を押します  
* 初めて開いた時には、**Enable Developer Mode on this Mac?** と出ますので、**Enable** を押します  

* 以下のような画面が出ます  

    ```swift
    // Playground - noun: a place where people can play

    import UIKit

    var str = "Hello, playground"
    ```

* playground の画面の説明（テキスト参照）

* この下に、以下のように打ち込んでみてください

    ```swift
    print(str)
    ```


プログラムコードを打ち込むと、すぐに右側と下に、変数の内容や実行結果が出ます。  
下はコンソールでプログラムで表示をするとここに出力されます。右側はプログラムの中で使われている変数の中身が表示されます


* 簡単にこのプログラムを説明します
    * 最初の行はコメントです
    * Swift言語では行末のセミコロンは不要です
    * 大文字と小文字は区別されます
    * print() でコンソールに出力されます

### Swift言語の基礎
* ステートメント（実行文）
    * Swiftでは文の終了記号は必要ありません。( **;** を書いてもかまいません)
    * 但し、１行に２文を書く時は、 **;** で分割してください
    * 以下を打ち込んでみてください

    ```swift
    // ステートメント
    var a = 1     //  最後にセミコロンは不要です
    var b
    = 2
    + 3
    + 4
    var ans = a + b;print(ans);   // １行に２文書くときは、;で分離してください
    ```

* コメント（注釈）
    * コメントは以下の２種類があります

    ```swift
    //  １行コメント

    /*  
         複数行コメント
    */

    /*
        /*
         コメントの入れ子
        */
    */
    ``` 

    * このようにコメントの入れ子ができます  
    * Javaなどでは、コメントを含む複数行をまとめてコメントでくくろうとすると、途中でコメントが終了してしまう事がありましたが、Swiftではそういう事がありません

* プログラムの基本
    * if 文の条件式に **(** **)** は不要です
    * 処理の **{** **}** は必要です

    ```swift
    // if 文の条件式に()は不要
    if a == 1 {
        print("aは1です")
    }
    ```




